頭先聽到人講普教中

頭先喺西鐵站聽到個男人話
「香港實行普教中好吖其實」
然後佢隔離個女人問點解

個男人話
「你唔見香港好多band 1中學都係英中咩
佢哋上堂除咗中文 都係用英文教
應該學普通話 用普通話教中文」

有冇諗過 香港年輕一代
其實越黎越多都係大陸落黎嘅人
出到街聽到周圍着住校服好多都講普通話
以後都冇得唔普教中
其實好悲哀

但亦正因為咁 我先更加覺得唔應該普教中
應該繼續用廣東話教書
先維護到廣東話呢個語言

即時同佢講 你返大陸啦

我本身都打算講 但係佢行得勁快
我又趕去整嘢

「你唔見香港好多band 1中學都係英中咩
佢哋上堂除咗中文 都係用英文教
應該學普通話 用普通話教中文」

Goodest logic

普教英啦不如

粵教中中文先好呀，淨係理解唐詩宋詞都贏一大截

普教中 入咗 CityU
點睇
利申 返學普通話&英語 屋企廣東話
兩文三語真心屈機

邏輯撚

咁我都英中入咗外國大學
用英文上堂 同大陸人用普通話溝通
屋企用廣東話同英文